想搵翻個舊科幻故

我記得以前好似喺HKG+ 定唔知啱啱黎連登時有個科幻故
講人類未來文明同外太空文明
好記得有一段係講當人有無限壽命時，有個細路仔喺一堆人之中原來先係最老嗰個
同埋要攻擊黑洞同一個高智慧物種？
個故係癲到有編輯直接留言想個作者聯絡
之後個作者有講過會出續集
但到依家都未見到有同類型嘅作品

有酒

入類宇宙野史？

係呢個啦